<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<xml>
  <help id="terms_and_conditions">
    <title>Greiðsluskilmálar og skilyrði</title>
    <![CDATA[Þessir skilmálar gilda frá 25.maí 2005. 
<br>
<br>
Upplýsingarnar sem hér eru birtar hafa verið teknar saman af Reykjavíkur Maraþoni.   Engin ábyrgð er hins vegar tekin á því hvort upplýsingarnar séu réttar eða tæmandi.   Einkum ber að gæta þess að upplýsingar þessar kunna að vera ófullkomnar, í þeim kunna að leynast villur og þær kunna að hafa úrelst.  Því er rétt að sannreyna upplýsingar sem fengnar eru á þessari vefsíðu áður en ráðstafanir eru gerðar á grundvelli þeirra með því að hafa samband við skrifstofu Reykjavíkur Maraþons. 
<br>
<br>
<br>
I. ALMENNIR SKILMÁLAR
<br><br>
1.        Þessir skilmálar gilda á milli greiðanda þátttökugjalds og Reykjavíkur Maraþons og felur skráning í hlaup á vegum Reykjavíkur Maraþons í sér samþykki greiðanda á að hlíta þeim. 
<br>
<br>
2.        Reykjavíkur Maraþon ber ekki ábyrgð á heilsu þátttakenda í hlaupum á vegum þess, hvorki á meðan hlaupinu stendur né eftir það.    
<br>
<br>
3.      Ef búið er að skrá sig á marathon.is er aðeins hægt að afskrá sig með því að hafa annars vegar samband við skrifstofu Reykjavíkur Maraþons eða hins vegar að senda tölvupóst þess efnis á <a href="mailto:marathon@marathon.is">marathon@marathon.is</a>.
<br>
<br>
4.     Reykjavíkur Maraþoni er heimilt að endurskoða eða breyta skilmálum þessum hvenær sem er án fyrirvara.  Með samþykkt þessara skilmála samþykkir þú að vera bundin(n) af öllum slíkum breytingum.
<br>
<br>
5.       Þú samþykkir að veita Reykjavíkur maraþoni fulla og ótakmarkaða heimild til að nota allar þær upplýsingar sem þú sendir til vefsíðunnar, án nokkurs endurgjalds, með þeim fyrirvara að skráning eða notkun upplýsinganna sé eðlilegur þáttur í starfsemi Reykjavíkur Maraþons.  Þá skal Reykjavíkur Maraþoni vera heimilt að nota slíkar upplýsingar í markaðsstarfsemi sinni.  Skal tilkynning þessi um slíka vinnslu persónuupplýsinga jafngilda viðvörun um slíka vinnslu. Nánari upplýsingar um vinnubrögð, vinnuferli og annað sem lýtur að vinnslu persónuupplýsinga fæst á skrifstofu Reykjavíkur Maraþons, Engjavegi 6, 104 Reykjavík.  
<br>
<br>
6.        Vörumerki, þjónustumerki og viðskiptaheiti sem birt eru á vefsíðu þessari njóta verndar á Íslandi og alþjóðlega. Hvers kyns notkun þeirra er óheimil nema að fenginni skriflegri heimild fyrirfram frá Reykjavíkur Maraþoni. 
<br>
<br>
7.        Reykjavíkur Maraþon ber ekki ábyrgð á efni neinna vefsíða sem tengdar eru vefsíðu Reykjavíkur Maraþons en sem ekki er haldið úti af Reykjavíkur Maraþoni. Reykjavíkur Maraþon ræður ekki efni eða fyrirkomulagi á öðrum vefsíðum en eigin síðu. 
<br>
<br>
<br>
II. GREIÐSLUSKILMÁLAR
<br>
<br>
8.     Á vefsíðu okkar er reiknivél sem birtir verð hlaupsins í íslenskum krónum.    Reiknivélin reiknar einnig ef þú borgar fyrir fleiri en einn hlaupara.   
<br>
<br>
9.    Heildarfjárhæð þátttökugjalds sem reiknivélin gefur upp er endanlegt verð. Engin virðisaukaskattur er lagður á þá fjárhæð.  
<br><br>
10.    Ef hlaupið fer ekki fram vegna ófyrirsjáanlegra atburða, svo sem nátttúruhamfara, veðurs o.s.frv., mun þátttökugjald hlaupsins ekki verða endurgreitt.   
<br><br>
11.     Ef greiðandi á hlaupaflögu reiknar reiknivélin afslátt á þátttöku hans í því hlaupi sem hann hefur skráð sig í, þ.e. ef viðkomandi hlaup er annaðhvort Jónsmessuhlaup eða Reykjavíkur Maraþon.  Afsláttur reiknast ekki af þátttöku í Laugavegshlaupi. 
<br><br>
12.     Greiðandi ber ábyrgð á greiðslu afgreiðslugjaldsins til Reykjavíkur Maraþons, óháð því hvort hann mætir í hlaupið eða ekki.    Greiðandi á samt rétt á því að fá þær gjafir sem tengjast þátttöku í hlaupinu þrátt fyrir að hlaupa ekki. 
<br><br>
13.   Ekki er hægt að skrá sig í hlaup á vefnum nema að borga þátttökugjaldið.]]>
  </help>
</xml>

